轉載-選舉查閱同親身經歷

啱啱由一個黃絲親戚Whatapps收到，大家儘快去check (25號係deadline)：

1. 需要親身去灣仔海港中心10樓。
2. 同櫃檯嘅人講要做查察。
3. 佢會比份From你填基本資料，上去之前check咗自己係邊個區選嘅選區先，因為要填埋。
4. 你可以check多個一個選區，如果可以就幫下D親朋戚友check埋。
5. 建議帶Memo紙同筆，見到有問題就簡單mark低，如果佢話唔得就係電話度當發whatapps禁留底。
6. 如果有問題，根據在場嘅職員講佢哋係幫唔到手，要打電話去28911001搞，先揀1，跟住0揾真人接聽。
7. 將自己發現嘅嘢同接聽嘅職員講。
8. 好緊要！講完所有問題之後，同佢確認有冇錄音，跟住正式要求佢開case查你搵到嘅問題，正式要求佢比書面回覆關於調查結果同埋佢哋會點處理。

親身經歷：
1. 查察嘅時候居然發現我同我太太唔係名册入面！我打去問，職員回答我哋兩個係合資格選民，佢都唔知點道點名册上面無我哋，我即係要求佢調查同埋要肯定我哋嘅兩個投票資格。
2. 我發現係我哋揀大厦入面嘅其中一個單位，除咗户主外，有多咗幾個唔同姓嘅人用同一個住址，我太太即時落去問人，原來其中一位户主係D建制助選團嘅人，好明顯又係借自己住址比D鬼票，我亦都正式要求去調查哩件事同埋要求書面回覆結果同處理手法。

希望大家今次真係要行多步去做查察，真係好緊要！！

重要, 推

推，有冇網上版？或者email方法？

等我整個template，一陣再upload上嚟！

屌你係香港就親自去追啦

大家幫推！

By the way, 我問咗佢，佢話係一定要上海港中心10樓先至可以check到禁樣，網上只可以check到係唔係合資格選民，但係check唔到鬼票㗎！！

幫推呀！

未搵到有新資料住去講點樣整走鬼票
(2006年)
========
發言人說︰「就審計署提及85宗關於同一地址有多名登記選民的個案，選舉事務處已完成調查工作。這些地址屬於安老院，沒有逐戶郵遞服務的鄉村或水上居民、康復中心或宿舍、可供多人居住的大型發展項目或住宅等。有關地址分佈在港九新界不同的區域。

========
btw 想請教，查閱我知係個人登記資料，而查察係點解？我google查察變咗台灣大選

試下不要淨說推, 可以說8.9-11機埸和你飛

唔肯定，但係我諗個目的應該都係去查自己已知嘅資料有冇錯，同埋幫助清D鬼票！

[找亮點]到底係狗扮暴徒定有黑社會扮狗？

同浸大學生會會長有關！
幫推一下sorry for標題差

Push

咁重要嘅嘢，唔係唔幫手推呀？！

推

因為我睇到哩個wts，睇我頭先打咗去選舉辦，選舉辦嘅人同我講，如果查有問題嘅住户唔係自己住宅，係一定要係書面要求去調查，記住呀！

我等一陣請個做文職嘅老死整個投訴嘅template比大家！

1999，查閱選民資格可以上網查

網上會列出選民所屬選區

唔洗親身去

你睇清楚啦！係查自己㨂大厦或其他大厦嘅所有住户有冇古怪呀！

網上只可以查自己嘅選民資格咋，查唔到好似鬼户鬼票㗎，巴打！

你自己上去check多次啦！

所以咪話你講到1999囉，原來講緊查隔離

話埋你知，呢d嘢有大把人背後會查，記者、議員助理之類，每區民政處都有冊，免費任查，你講嘅灣仔只係總處有齊咁多區

我之前個電話都有問，選舉辦嘅職員同我講，每區嘅民政處只係列出該區所有選民姓名分類，但係唔會列出該區用建築物名稱分類。

所以基本上係查唔到鬼户同察覺到鬼票。

如果巴打你知唔係禁，希望你可以親身驗證下。

今屆選舉好緊要，可以嘅自己去查多次好D！

推上報

實際上要查，選舉處撳掣就查到

如果有真雙普選，早就殺曬d鬼

可以做就更係盡本份做！

全民查閱啦

應該係查冊

唔好意思

緊要